港府修逃犯條例出賣一國兩制泛民怒轟林鄭「吳三桂」

港府修逃犯條例出賣一國兩制
泛民怒轟林鄭「吳三桂」

議會陣線議員昨在會議廳外抗議，批評林鄭月娥「賣港」。李家皓攝

【本報訊】港府正欲借台灣案件修改《逃犯條例》，令人質疑為內地日後引渡在港政治犯開方便之門。民主派昨在特首林鄭月娥出席立法會質詢時間，質問林鄭「中央叫你交人，你敢唔敢唔交？」民主黨胡志偉更指林鄭就如在中港區隔司法制度中開後門，狠批她如「吳三桂」；林鄭避而不談，推說特首只負責「啟動程序」，民主派反駁指林鄭說法極不負責任，亦將香港法院「擺上枱」。

記者：呂浩然 林俊謙

林鄭昨出席立法會質詢時間，議會陣線六名議員在會議廳外向林鄭抗議，高喊「引渡你返大陸，林鄭賣港」，之後胡志偉在質詢時間質疑在大灣區發展中，林鄭放棄為港爭奪經濟領先地位，然而在本港最重要的法治問題，則藉着修例「打開咗區隔中港兩地司法制度嘅後門」，直斥林鄭好比「吳三桂」，「吳三桂就為咗陳圓圓（引清兵入關），你又為咗咩要做一國兩制嘅吳三桂？」

相關新聞：陳文敏：各國或審視與港協議

胡志偉

胡志偉：擺法院上枱

林鄭一度借機大談大灣區問題，強調香港要積極參與大灣區發展，當中既不是惡性競爭，也不是香港單方面配合內地發展。不過胡炮轟林鄭修例不但破壞兩制，更將港人「綁上戰車」，「他日北京唔順眼邊個香港人，就綁邊個上去坐監」，並質問林鄭「將來中央叫你交人嘅時候，你敢唔敢唔交？」林鄭推說特首只負責移交逃犯的「啟動程序」，又希望胡和其他有疑慮的議員認真了解當局建議。

胡志偉在會議之後反駁，林鄭月娥聲言特首只負責啟動移交逃犯程序，是極不負責任的說法，同時把法院擺上枱，企圖推卸責任，有法律學者已經表示法院只檢視表面證據決定是否移交逃犯，不會考慮內地司法制度是否公平，即使法院會考慮，人大常委會仍然可以透過聲明指不容挑戰內地法院，從而影響香港法院的判決。

另外，多個民間團體昨日發起聯合聲明，批評保安局借台灣案件暗渡陳倉，意在打開本港司法制度缺口以迎合中國政府。聲明指出一旦通過修例，港人、澳門人和台灣人有機會在未踏足內地情況下，就被指涉嫌觸犯內地法律，因而在港居留或途經香港時被引渡至內地受審，甚至被判死刑，故此呼籲當局至少作六個月以上的詳細公眾諮詢。

有份聯署的前議員姚松炎質疑，今次修例其實與華為孟晚舟案有關，目的是令香港成為內地政府人質交換的重要基地，他說「以後任何國家如果協助美國作出引渡，中國就可以喺香港用對等引渡方式，引渡有關人士到中國受審」。

牧師劉志雄譴責民建聯和港府，「用（台灣案件中）家人傷痛達到政治意圖，呢個行為極之非人道，係非常冷血、無良、可恥嘅行為」。

上一則
上一則
今日提醒你：KFC香港仔中心分店結業

下一則
下一則
陳文敏：各國或審視與港協議

陳文敏：各國或審視與港協議
李柱銘斥修例借刀殺人

基本上同警隊高層震怒係冇分別